msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: POEditor.com\n"
"Project-Id-Version: CogStat\n"
"Language: zh-CN\n"

#: .././cogstat_hyp_test.py:38
msgid "The properties of the variables are not set. Set them in your data source."
msgstr "未设置变量属性，请在数据源中设置。"

#: .././cogstat_stat.py:117
msgid "Sorry, string variables cannot be used in Pivot table."
msgstr "抱歉，数据透视表中不允许存在字符串变量。"

#: .././cogstat_stat.py:123
msgid "Independent variable(s) - Pages: "
msgstr "自变量 - 页:"

#: .././cogstat_stat.py:125
msgid "Independent variable(s) - Columns: "
msgstr "自变量 - 列:"

#: .././cogstat_stat.py:127
msgid "Independent variable(s) - Rows: "
msgstr "自变量 - 行："

#: .././cogstat_stat.py:128
msgid "Function: "
msgstr "功能："

#: .././cogstat_stat.py:379 .././cogstat_stat.py:381 .././cogstat_stat.py:693
#: .././cogstat_stat.py:695 .././cogstat_stat.py:698 .././cogstat_stat.py:705
#: .././cogstat_stat.py:708 .././cogstat_stat.py:845 .././cogstat_stat.py:1047
#: .././cogstat_stat.py:1049 .././cogstat_stat.py:1168
#: .././cogstat_stat.py:1174 .././cogstat_stat.py:1177
#: .././cogstat_stat.py:1191 .././cogstat_stat.py:1194
#: .././cogstat_stat.py:1225 .././cogstat_chart.py:1100
#: .././cogstat_chart.py:1160 .././cogstat_chart.py:1886
msgid "Value"
msgstr "值"

#: .././cogstat_chart.py:375 .././cogstat_chart.py:449
#: .././cogstat_chart.py:549
msgid "Largest tick on the x axes displays %d cases."
msgstr "x轴上最大凸起显示%d的案例"

#: .././cogstat_chart.py:526
msgid "Histogram with individual data and boxplot"
msgstr "个体数据及箱型图的直方图"

#: .././cogstat_chart.py:466 .././cogstat_chart.py:532
msgid "Frequency"
msgstr "频率"

#: .././cogstat_chart.py:463
msgid "Histogram"
msgstr "直方图"

#: .././cogstat.py:657
msgid "N of valid cases: %g"
msgstr "有效个案数 ：g的%"

#: .././cogstat.py:930
msgid "Median: %0.*f"
msgstr "中位数：%0.*f"

#: .././cogstat_hyp_test.py:133
msgid "Normality can be checked only for interval variables."
msgstr "只有等距变量可检查正态性。"

#: .././cogstat_chart.py:594
msgid "Histogram with individual data and normal distribution"
msgstr "个体数据及正态分布的直方图"

#: .././cogstat_chart.py:601
msgid "Normalized relative frequency"
msgstr "正态相对频率"

#: .././cogstat_chart.py:617
msgid "Quantile-quantile plot"
msgstr "分位数图"

#: .././cogstat_hyp_test.py:224
msgid "One sample t-test against %g"
msgstr "对g的%进行单样本T检验"

#: .././cogstat_chart.py:648
msgid "Mean value with 95% confidence interval"
msgstr "平均值（95%置信区间）"

#: .././cogstat_hyp_test.py:232
msgid "One sample t-test is computed only for interval variables."
msgstr "单样本T检验只可用于等距变量。"

#: .././cogstat_chart.py:652
msgid "Median value"
msgstr "中位数值"

#: .././cogstat_hyp_test.py:271
msgid "Wilcoxon signed-rank test is computed only for interval or ordinal variables."
msgstr "威尔科克森符号秩检验只可用于等距变量或顺序变量。"

#: .././cogstat_stat.py:118 .././cogstat_stat.py:446 .././cogstat_stat.py:539
#: .././cogstat_stat.py:540 .././cogstat_stat.py:541 .././cogstat_chart.py:1507
#: ../ui/pivot.py:171
msgid "Mean"
msgstr "平均值"

#: .././cogstat_stat.py:118 .././cogstat_stat.py:447 .././cogstat_stat.py:548
#: .././cogstat_stat.py:549 .././cogstat_stat.py:550 .././cogstat.py:1603
#: .././cogstat_chart.py:1508 ../ui/pivot.py:172
msgid "Median"
msgstr "中位数"

#: .././cogstat_chart.py:1155
msgid "Medians for the variables"
msgstr "变量的中位数"

#: .././cogstat_chart.py:1347
msgid "Medians for the groups"
msgstr "组的中位数"

#: .././cogstat_stat.py:509 .././cogstat_stat.py:511
msgid "No data"
msgstr "无数据"

#: .././cogstat_chart.py:400 .././cogstat_chart.py:803
#: .././cogstat_chart.py:927 .././cogstat_chart.py:1026
msgid "Largest sign on the graph displays %d cases."
msgstr "图表上最大符号显示%d的个案。"

#: .././cogstat_chart.py:812
msgid "Scatterplot of the variables"
msgstr "变量的散点图"

#: .././cogstat_chart.py:883 .././cogstat_chart.py:1119
msgid "Mosaic plot of the variables"
msgstr "变量的马赛克图"

#: .././cogstat_chart.py:1086 .././cogstat_chart.py:1769
msgid "Thickest line displays %d cases."
msgstr "最厚线显示%d的个案。"

#: .././cogstat_chart.py:1148
msgid "Means and 95% confidence intervals for the variables"
msgstr "变量的平均值及95%的置信区间"

#: .././cogstat_hyp_test.py:751
msgid "Paired t-test requires two variables."
msgstr "配对T检验至少需要两个变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:772
msgid "Result of paired samples t-test"
msgstr "配对样本T检验的结果"

#: .././cogstat_hyp_test.py:799
msgid "Paired Wilcoxon test requires two variables."
msgstr "配对威尔科克森检验至少需要两个变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:935
msgid "Friedman test requires at least two variables."
msgstr "弗里德曼检验至少需要两个变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:941
msgid "Result of the Friedman test: "
msgstr "弗里德曼检验的结果是："

#: .././cogstat_stat.py:1125
msgid "Boxplot and individual data of the groups"
msgstr "组的箱形图及个体数据"

#: .././cogstat_chart.py:1302
msgid "Mosaic plot of the groups"
msgstr "组的马赛克图"

#: .././cogstat_chart.py:1338
msgid "Means and 95% confidence intervals for the groups"
msgstr "组的平均值及95%的置信区间"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1144
msgid "Levene test"
msgstr "Levene 检验"

#: .././cogstat_stat.py:1132
msgid "Difference between the two groups:"
msgstr "两组之间的差别："

#. is there a typo of one extra %
#: .././cogstat_hyp_test.py:693
msgid "95%% confidence interval [%0.*f, %0.*f]"
msgstr "95%的置信区间[%0.*f, %0.*f]"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1176
msgid "Result of independent samples t-test:"
msgstr "独立样本T检验的结果是："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1212
msgid "One of the groups should include only a single data."
msgstr "至少有一组需要包含单个数据"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1209
msgid "Result of the modified independent samples t-test:"
msgstr "调整后独立样本T检验的结果是："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1317
msgid "Result of one-way ANOVA: "
msgstr "单因素方差分析的结果是："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1325 .././cogstat_hyp_test.py:1429
msgid "Groups differ. Post-hoc test of the means."
msgstr "组有差异。对平均值进行事后检验。"

#. what is the context of "&" in lots of strings? just want to make sure if it's something I need to translate or it's just standing for something PoEditor could not display
#: .././cogstat_gui.py:175
msgid "&Data"
msgstr "数据"

#. https://s3.eu-west-1.amazonaws.com/po-pub/i/ZaWxnFWyDv1xvgu1HnS6fG94.png  Re: the use of "&" - it looks like the & is just in use to showcase the small symbol in the actual software, will go forward with not translating the "&" if that's true.
#: .././cogstat_gui.py:176
msgid "&Open data file"
msgstr "打开数据文件"

#: .././cogstat_gui.py:176
msgid "Ctrl+O"
msgstr "Ctrl+O"

#: .././cogstat_gui.py:182
msgid "&Paste data"
msgstr "粘贴数据"

#: .././cogstat_gui.py:182
msgid "Ctrl+V"
msgstr "Ctrl+V"

#: .././cogstat_gui.py:163 .././cogstat_gui.py:221
msgid "&Display data"
msgstr "显示数据"

#: .././cogstat_gui.py:188
msgid "Ctrl+D"
msgstr "Ctrl+D"

#: .././cogstat_gui.py:164 .././cogstat_gui.py:222
msgid "Display data &briefly"
msgstr "快速显示数据"

#: .././cogstat_gui.py:192
msgid "&Analysis"
msgstr "分析"

#: .././cogstat_gui.py:194
msgid "Ctrl+1"
msgstr "Ctrl+1"

#: .././cogstat_gui.py:196
msgid "Ctrl+2"
msgstr "Ctrl+2"

#: .././cogstat_gui.py:213
msgid "Pivot &table"
msgstr "数据透视表"

#: .././cogstat_gui.py:201
msgid "Compare &groups"
msgstr "对组进行对比"

#: .././cogstat_gui.py:959 .././cogstat.py:1678 .././cogstat.py:1912
#: ../ui/compare_groups.py:109
msgid "Compare groups"
msgstr "对组进行对比"

#: .././cogstat_gui.py:223
msgid "&Results"
msgstr "结果"

#: .././cogstat_gui.py:224
msgid "&Clear results"
msgstr "清空结果"

#. do we want to give CogStat a Chinese name translation as well or just as "CogStat"
#: .././cogstat_gui.py:242
msgid "&CogStat"
msgstr "CogStat"

#: .././cogstat_gui.py:243
msgid "&Help"
msgstr "帮助"

#: .././cogstat_gui.py:243
msgid "F1"
msgstr "F1"

#: .././cogstat_gui.py:244
msgid "&Preferences"
msgstr "系统偏好"

#: .././cogstat_gui.py:246
msgid "Request a &feature"
msgstr "申请新功能"

#: .././cogstat_gui.py:252
msgid "&Report a problem"
msgstr "报告问题"

#: .././cogstat_gui.py:254
msgid "&Diagnosis information"
msgstr "诊断信息"

#: .././cogstat_gui.py:257
msgid "&About"
msgstr "关于"

#: .././cogstat_gui.py:259
msgid "&Exit"
msgstr "退出"

#: .././cogstat_gui.py:259
msgid "Ctrl+Q"
msgstr "Ctrl+Q"

#: .././cogstat_gui.py:485
msgid "Data could not be loaded."
msgstr "数据无法加载。"

#: .././cogstat.py:1453
msgid "At least two variables should be set."
msgstr "请至少设置两个变量。"

#: .././cogstat_gui.py:889 .././cogstat.py:1379 ../ui/pivot.py:162
msgid "Pivot table"
msgstr "数据透视表"

#: .././cogstat_gui.py:676
msgid "The dependent variable and at least one grouping variable should be given."
msgstr "请设置因变量及至少一个分组变量。"

#: .././cogstat_gui.py:747
msgid "Both the dependent and the grouping variables should be set."
msgstr "请设置因变量及分组变量。"

#: .././cogstat_gui.py:1038
msgid "Clear output"
msgstr "清空输出"

#: .././cogstat_gui.py:1039
msgid "Are you sure you want to delete the output?"
msgstr "确定删除输出吗？"

#. same comment on if we want to give “CogStat” a chinese name
#: .././cogstat_gui.py:1109
msgid "About CogStat "
msgstr "关于CogStat"

#: .././cogstat_gui.py:1118 .././cogstat_util.py:102
msgid "System components"
msgstr "系统组件"

#: .././cogstat_gui.py:1128
msgid "Save output"
msgstr "保存输出"

#: .././cogstat_gui.py:1129
msgid "Output has unsaved results. Do you want to save it?"
msgstr "输出未被保存，现在保存吗？"

#: .././cogstat_gui.py:634 .././cogstat_gui.py:728 .././cogstat_gui.py:768
#: .././cogstat.py:456 .././cogstat.py:486 .././cogstat.py:557
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: .././cogstat.py:558
msgid "Source: "
msgstr "数据源"

#: .././cogstat.py:560
msgid " variables and "
msgstr "变量及"

#: .././cogstat.py:561
msgid " cases"
msgstr "个案"

#: .././cogstat.py:573
msgid " further cases are not displayed..."
msgstr "更多个案未被显示"

#: .././cogstat_hyp_test.py:994 .././cogstat_hyp_test.py:1041
#: .././cogstat_hyp_test.py:1115 .././cogstat.py:913
msgid "Interval variable."
msgstr "等距变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1028 .././cogstat_hyp_test.py:1078
#: .././cogstat_hyp_test.py:1120 .././cogstat.py:936
msgid "Ordinal variable."
msgstr "顺序变量。"

#: .././cogstat_gui.py:799 .././cogstat.py:820 .././cogstat.py:825
msgid "Explore variable"
msgstr "访问变量"

#: .././cogstat.py:826
msgid "Exploring variable: "
msgstr "正在访问变量"

#: .././cogstat.py:848
msgid "Frequencies"
msgstr "频率"

#: .././cogstat.py:877
msgid "Normality"
msgstr "正态性"

#: .././cogstat.py:801
msgid "Exploring variable pair: "
msgstr "正在访问配对变量"

#: .././cogstat_hyp_test.py:651 .././cogstat_hyp_test.py:688
msgid "Interval variables."
msgstr "等距变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:397 .././cogstat_hyp_test.py:417
msgid "Running Pearson's and Spearman's correlation."
msgstr "正在运行皮尔森相关系数和斯皮尔曼相关系数。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:392 .././cogstat_hyp_test.py:413
#: .././cogstat_stat.py:693 .././cogstat_stat.py:716
msgid "Pearson's correlation"
msgstr "皮尔森相关系数"

#: .././cogstat.py:1226
msgid "Linear regression"
msgstr "线性回归分析"

#: .././cogstat_hyp_test.py:402 .././cogstat_hyp_test.py:423
#: .././cogstat_hyp_test.py:439 .././cogstat_hyp_test.py:449
#: .././cogstat_stat.py:695 .././cogstat_stat.py:698 .././cogstat_stat.py:746
msgid "Spearman's rank-order correlation"
msgstr "斯皮尔曼等级相关系数"

#: .././cogstat_hyp_test.py:445 .././cogstat_hyp_test.py:673
#: .././cogstat_hyp_test.py:709
msgid "Ordinal variables."
msgstr "顺序变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:445
msgid "Running Spearman's correlation."
msgstr "正在运行斯皮尔曼相关系数。"

#: .././cogstat.py:788
msgid "Not all variables are nominal. Consider comparing groups."
msgstr "变量中含有非定义变量，尝试对组进行对比。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:458
msgid "Nominal variables."
msgstr "定义变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:458
msgid "Running Cramér's V."
msgstr "正在运行Cramér's V"

#: .././cogstat.py:1483 .././cogstat.py:1930 .././cogstat.py:1957
msgid "Variables to compare: "
msgstr "进行比较的变量："

#: .././cogstat.py:1485 .././cogstat.py:1932
msgid "Sorry, you can't compare variables with different measurement levels. You could downgrade higher measurement levels to lowers to have the same measurement level."
msgstr "抱歉，无法对不同测量等级的变量进行对比。可以选择将高测量等级进行降级以获得相同测量等级。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:646
msgid "At least two variables required."
msgstr "至少需要两个变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:648
msgid "Two variables. "
msgstr "两个变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:654 .././cogstat_hyp_test.py:692
#: .././cogstat_hyp_test.py:978 .././cogstat_hyp_test.py:997
#: .././cogstat_hyp_test.py:1045 .././cogstat.py:916
msgid "Checking for normality."
msgstr "正在检查正态性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:984
msgid "Normality is violated in variable "
msgstr "变量违反正态性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:666
msgid "Normality is not violated. >> Running paired t-test."
msgstr "正态性未被违反>>正在运行配对T检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:670 .././cogstat_hyp_test.py:674
msgid "Running paired Wilcoxon test."
msgstr "正在运行配对威尔科克森检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:684 .././cogstat_hyp_test.py:720
#: .././cogstat_hyp_test.py:729 .././cogstat_hyp_test.py:732
#: .././cogstat_hyp_test.py:1121 .././cogstat_hyp_test.py:1124
#: .././cogstat.py:942 .././cogstat.py:1936 .././cogstat.py:2125
msgid "Sorry, not implemented yet."
msgstr "抱歉，未被执行。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:686
msgid "More than two variables. "
msgstr "超过两个变量“"

#: .././cogstat_hyp_test.py:706 .././cogstat_hyp_test.py:710
msgid "Running Friedman test."
msgstr "正在运行弗里德曼检验。"

#: .././cogstat_stat.py:128 .././cogstat.py:1702 .././cogstat.py:1955
msgid "Dependent variable: "
msgstr "因变量："

#: .././cogstat_hyp_test.py:966
msgid "One grouping variable. "
msgstr "一个分组变量："

#: .././cogstat_hyp_test.py:968
msgid "There is only one group. At least two groups required."
msgstr "只有一个组，至少需要两个组。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:972
msgid "Two groups. "
msgstr "两个组："

#: .././cogstat_hyp_test.py:976
msgid "One group contains only one case. >> Choosing modified t-test."
msgstr "一个组只包含一个个案 >>正在选择调整后的T检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:985
msgid "group "
msgstr "组"

#: .././cogstat_hyp_test.py:989
msgid "Normality is not violated. >> Running modified t-test."
msgstr "正态性未被违反>>正在运行调整T检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1032 .././cogstat_hyp_test.py:1082
#: .././cogstat_hyp_test.py:1123
msgid "Nominal variable."
msgstr "定义变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1039
msgid "More than two groups."
msgstr "超过两个组。"

#: .././cogstat.py:1207
msgid "Several grouping variables."
msgstr "几个分组变量。"

#: .././cogstat_dialogs.py:28 .././cogstat_dialogs.py:45
msgid "Open data file"
msgstr "打开数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:62
msgid "Save result file"
msgstr "保存结果文件"

#: .././cogstat_gui.py:193
msgid "&Explore variable"
msgstr "访问变量"

#: .././cogstat_gui.py:701 .././cogstat.py:455 .././cogstat.py:457
#: .././cogstat.py:485 .././cogstat.py:486
msgid "Import failed"
msgstr "导入失败"

#: .././cogstat_stat.py:380 .././cogstat_stat.py:383
msgid "Freq"
msgstr "频率"

#: .././cogstat_stat.py:384 .././cogstat_stat.py:386 .././cogstat_stat.py:387
msgid "Rel freq"
msgstr "相对频率"

#: .././cogstat_stat.py:383
msgid "Cum freq"
msgstr "累积频率"

#: .././cogstat_stat.py:386 .././cogstat_stat.py:387
msgid "Cum rel freq"
msgstr "累积相对频率"

#: .././cogstat_stat.py:1023
msgid "Cramér's V measure of association cannot be computed (division by zero)."
msgstr "Cramér's V 关联度量无法被计算（除数为零）。"

#: .././cogstat.py:123 .././cogstat.py:131
msgid "Number of measurement level do not match the number of variables. Measurement level specification is ignored."
msgstr "测量等级数量与变量数不匹配。测量等级规定被忽略。"

#: .././cogstat_gui.py:583 .././cogstat.py:570
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: .././cogstat_gui.py:583 .././cogstat.py:570
msgid "Level"
msgstr "等级"

#: .././cogstat.py:627
msgid "Filtering is switched off."
msgstr "过滤功能被关闭。"

#: .././cogstat.py:555
msgid "Filtering based on %s.\n"
""
msgstr "正在基于%s进行过滤。"

#: .././cogstat.py:524
msgid "Cases outside of the range will be excluded: %0.*f  --  %0.*f\n"
""
msgstr "超过范围的个案会被排除：%0.*f  --  %0.*f"

#: .././cogstat.py:565
msgid "The following cases will be excluded: "
msgstr "下列个案将被排除："

#: .././cogstat.py:672
msgid "No cases were excluded."
msgstr "不排除任何个案。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1005 .././cogstat_hyp_test.py:1053
msgid "Checking for homogeneity of variance across groups."
msgstr "正在对组进行方差齐次性检查。"

#: .././cogstat_gui.py:52
msgid "%s Oops, something went wrong, CogStat could not run the analysis. You may want to report it."
msgstr "%s 抱歉，CogStat无法进行分析，你可以选择报告错误。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:375
msgid "Normality cannot be checked for constant variable in %s%s.\n"
""
msgstr "正态性检查不可用于处于%s%s的恒变量。 "

#. what does "%s%s" stand for? Looks like it's passing in the value from the actual test?
#: .././cogstat_hyp_test.py:159
msgid "Too small sample to test normality in variable %s%s.\n"
""
msgstr "处于%s%s的变量样本太小无法检查正态性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:815
msgid "Result of the McNemar test"
msgstr "麦克尼马尔检验的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:822
msgid "Result of Cochran's Q test"
msgstr "Cochran Q检验的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:846
msgid "Result of Mauchly's test to check sphericity"
msgstr "Mauchly球形检验来检验球形性的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:853
msgid "Sphericity is violated."
msgstr "球形性被违反。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:855 .././cogstat_hyp_test.py:861
msgid "Result of repeated measures ANOVA"
msgstr "重复测量方差分析的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:860
msgid "Sphericity is not violated. "
msgstr "球形性未被违反。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:395
msgid "Comparing variables pairwise with the Holm-Bonferroni correction:"
msgstr "正在用邦费罗尼校正对变量进行配对测试："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1247
msgid "Result of Welch's unequal variances t-test:"
msgstr "Welch不等方差T检验的结果是："

#: .././cogstat_hyp_test.py:652
msgid "Choosing paired t-test or paired Wilcoxon test depending on the assumptions."
msgstr "根据猜想选择配对T检验或配对威尔科克森符号秩检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:669 .././cogstat_hyp_test.py:705
msgid "Normality is violated in variable(s): %s."
msgstr "变量%s 违反正态性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:678 .././cogstat_hyp_test.py:714
msgid "Nominal dichotomous variables."
msgstr "定义二分变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:679
msgid "Running McNemar test."
msgstr "正在运行麦克尼马尔检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:683 .././cogstat_hyp_test.py:719
msgid "Nominal non dichotomous variables."
msgstr "定义非二分变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:689
msgid "Choosing repeated measures ANOVA or Friedman test depending on the assumptions."
msgstr "根据猜想选择重复测量方差分析或弗里德曼检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:715
msgid "Running Cochran's Q test."
msgstr "正在运行Cochran Q检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:514
msgid "Choosing two sample t-test, Mann-Whitney test or Welch's t-test depending on assumptions."
msgstr "根据猜想选择双样本T检验，曼-惠特尼U检验或Welch'sT检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1018
msgid "Normality is violated in variable %s, group(s) %s."
msgstr "变量%s和组%s违反正态性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1024
msgid "Running Welch's t-test."
msgstr "正在运行Welch'sT检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:562
msgid "Choosing one-way ANOVA or Kruskal-Wallis test depending on the assumptions."
msgstr "根据猜想选择单因素方差分析或Kruskal–Wallis检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1068
msgid "Normality is violated in variable %s, group(s) %s. "
msgstr "变量%s和组%s违反正态性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:591
msgid "Homeogeneity of variance violated in variable %s. "
msgstr "变量%s违反方差齐次性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:701 .././cogstat.py:921
msgid "Normality is not violated."
msgstr "正态性未被违反。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:702
msgid "Running repeated measures one-way ANOVA."
msgstr "正在运行对单因素方差分析的重复测量。"

#: .././cogstat_gui.py:413
msgid "Open data. Oops, something went wrong, CogStat could not open the data. You may want to report the issue."
msgstr "载入数据。抱歉，CogStat无法载入数据，你可以选择报告错误。"

#: .././cogstat.py:829
msgid "N of missing cases: %g"
msgstr "缺失个案数：%g"

#: .././cogstat_chart.py:444 .././cogstat_chart.py:539
#: .././cogstat_chart.py:866 .././cogstat_chart.py:867
#: .././cogstat_chart.py:1251 .././cogstat_chart.py:1888
msgid "Rank of %s"
msgstr "%s的排序"

#: .././cogstat_hyp_test.py:268 .././cogstat_hyp_test.py:803
msgid "Result of Wilcoxon signed-rank test"
msgstr "威尔科克森符号秩检验的结果是"

#: .././cogstat.py:830 .././cogstat.py:988 .././cogstat.py:1041
#: .././cogstat.py:1187 .././cogstat.py:1524 .././cogstat.py:1717
#: .././cogstat.py:1986 .././cogstat_chart.py:446
msgid "Raw data"
msgstr "原始数据"

#: .././cogstat.py:844 .././cogstat.py:996 .././cogstat.py:1068
#: .././cogstat.py:1205 .././cogstat.py:1551 .././cogstat.py:1768
#: .././cogstat.py:2047
msgid "Sample properties"
msgstr "样本属性"

#: .././cogstat.py:530
msgid "Population parameter estimations and tests"
msgstr "总体参数估计及测试"

#: .././cogstat.py:904
msgid "Testing if mean deviates from the value %s."
msgstr "正在检查平均值是否偏离值%s。"

#: .././cogstat.py:907
msgid "Testing if median deviates from the value %s."
msgstr "正在检查中位数是否偏离值%s。"

#: .././cogstat.py:914
msgid "Choosing one-sample t-test or Wilcoxon signed-rank test depending on the assumption."
msgstr "根据猜想选择单样本T检验或威尔科克森符号秩检验。"

#: .././cogstat.py:922
msgid "Running one-sample t-test."
msgstr "正在运行单样本T检验"

#: .././cogstat.py:928
msgid "Normality is violated."
msgstr "正态性被违反。"

#: .././cogstat.py:929 .././cogstat.py:936
msgid "Running Wilcoxon signed-rank test."
msgstr "正在运行威尔科克森符号秩检验。 "

#: .././cogstat.py:873 .././cogstat.py:1002 .././cogstat.py:1080
#: .././cogstat.py:1270 .././cogstat.py:1591 .././cogstat.py:1810
#: .././cogstat.py:2083
msgid "Population properties"
msgstr "总体属性"

#: .././cogstat_hyp_test.py:391 .././cogstat_hyp_test.py:451
msgid "Testing if correlation differs from 0."
msgstr "正在检验相关性是否不为0。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:460
msgid "Testing if variables are independent."
msgstr "正在检验变量是否独立。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:639 .././cogstat_hyp_test.py:960
#: .././cogstat_hyp_test.py:1106
msgid "Testing if the means are the same."
msgstr "正在检查平均值是否相同。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:641 .././cogstat_hyp_test.py:962
#: .././cogstat_hyp_test.py:1108
msgid "Testing if the medians are the same."
msgstr "正在检验中位数是否相同。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:643 .././cogstat_hyp_test.py:964
#: .././cogstat_hyp_test.py:1110
msgid "Testing if the distributions are the same."
msgstr "正在检验分布是否相同。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1014
msgid "Normality and homogeneity of variance are not violated. >> Running two sample t-test."
msgstr "正态性和齐次性未被违反 >> 正在运行两种样本T检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1062
msgid "Normality and homogeneity of variance are not violated. >> Running one-way ANOVA."
msgstr "正态性和齐次性未被违反 >> 正在运行单因素方差分析。"

#: .././cogstat_gui.py:1112
msgid "Simple automatic data analysis software"
msgstr "简单自动数据分析软件"

#: .././cogstat_gui.py:1113
msgid "Visit CogStat website"
msgstr "访问CogStat网站"

#: .././cogstat_gui.py:361
msgid "Welcome to CogStat!"
msgstr "欢迎使用CogStat！"

#: .././cogstat_gui.py:362
msgid "CogStat makes statistical analysis more simple and efficient."
msgstr "CogStat使数据分析更加简单高效。"

#: .././cogstat_gui.py:363 .././cogstat_gui.py:367
msgid "To start working open a data file or paste your data from a spreadsheet."
msgstr "打开数据文件或从数据表中复制数据来开始。"

#: .././cogstat_chart.py:443
msgid "Rank of the raw data"
msgstr "原始数据排序"

#: .././cogstat_chart.py:524
msgid "Histogram of rank data with individual data and boxplot"
msgstr "个体数据排序的直方图及箱型图"

#: .././cogstat_chart.py:865
msgid "Scatterplot of the rank of the variables"
msgstr "变量排序的散点图"

#: .././cogstat_chart.py:1066
msgid "Individual data of the variables"
msgstr "变量的个体数据"

#: .././cogstat_chart.py:1253
msgid "Individual data of the rank data of the groups"
msgstr "组排序的个体数据"

#: .././cogstat_stat.py:1109
msgid "Boxplot and individual data of the rank data of the groups"
msgstr "箱型图及组排序的个体数据"

#: .././cogstat_chart.py:1264
msgid "Individual data of the groups"
msgstr "组的个体数据"

#: .././cogstat_stat.py:539 .././cogstat_stat.py:548 .././cogstat_stat.py:615
#: .././cogstat_stat.py:711 .././cogstat_stat.py:1008 .././cogstat_stat.py:1015
#: .././cogstat_stat.py:1059 .././cogstat_stat.py:1109
#: .././cogstat_stat.py:1135 .././cogstat_stat.py:1202
#: .././cogstat_stat.py:1335 .././cogstat.py:1004 .././cogstat_chart.py:1647
msgid "Point estimation"
msgstr "点估计"

#: .././cogstat_stat.py:615 .././cogstat_stat.py:711 .././cogstat_stat.py:829
#: .././cogstat_stat.py:830 .././cogstat_stat.py:1268 .././cogstat_stat.py:1269
#: .././cogstat_stat.py:1335 .././cogstat.py:1004
msgid "95% confidence interval"
msgstr "95%的置信区间"

#: .././cogstat_stat.py:120 .././cogstat_stat.py:448 .././cogstat_stat.py:546
#: .././cogstat_chart.py:1509 ../ui/pivot.py:175
msgid "Standard deviation"
msgstr "标准差"

#: .././cogstat_gui.py:149
msgid "Update available"
msgstr "可进行更新"

#: .././cogstat_gui.py:150
msgid "New version is available."
msgstr "新版本可使用。"

#: .././cogstat_gui.py:151
msgid "You can download the new version<br>from the <a href = \"%s\">CogStat download page</a>."
msgstr "你可以在<a href = \"%s\">CogStat的下载页面</a>下载最新版本"

#: .././cogstat_gui.py:195
msgid "Explore relation of variable &pair"
msgstr "访问变量和配对之间的关系"

#: .././cogstat_gui.py:173 .././cogstat_gui.py:225
msgid "Compare repeated measures va&riables"
msgstr "比较重复测量变量"

#: .././cogstat_stat.py:449 .././cogstat_chart.py:1510
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

#: .././cogstat_stat.py:450 .././cogstat_chart.py:1511
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

#: .././cogstat_stat.py:119 .././cogstat_stat.py:453 .././cogstat_chart.py:1514
#: ../ui/pivot.py:174
msgid "Upper quartile"
msgstr "上四分位数"

#: .././cogstat.py:1554 .././cogstat.py:2049
msgid "Descriptives for the variables"
msgstr "变量简介"

#: .././cogstat.py:1771
msgid "Descriptives for the groups"
msgstr "组的描述统计"

#: .././cogstat_stat.py:948 .././cogstat_stat.py:958 .././cogstat_stat.py:971
msgid "Contingency table"
msgstr "列联表"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1367
msgid "Main effect of %s: "
msgstr "%s的主要效应是："

#: .././cogstat_gui.py:830 .././cogstat.py:1170
msgid "Explore relation of variable pair"
msgstr "访问变量配对之间的关系"

#: .././cogstat_gui.py:935 .././cogstat.py:1469 .././cogstat.py:1914
#: ../ui/compare_vars.py:86
msgid "Compare repeated measures variables"
msgstr "比较重复测量变量"

#: .././cogstat.py:836 .././cogstat.py:992 .././cogstat.py:1046
#: .././cogstat.py:1532 .././cogstat.py:1739 .././cogstat.py:1997
#: .././cogstat.py:2015
msgid "N of missing cases"
msgstr "缺失个案数"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1116
msgid "Choosing factorial ANOVA."
msgstr "正在选择多因素方差分析。"

#: .././cogstat.py:1194
msgid "N of missing pairs"
msgstr "缺失配对数为"

#: .././cogstat.py:937
msgid "N of missing group cases"
msgstr "缺失的分组个案数N是"

#: .././cogstat.py:1750 .././cogstat.py:2027
msgid "N of missing grouping variable in %s"
msgstr "在%s中缺失的分组变量数N是"

#: .././cogstat_stat.py:454 .././cogstat_chart.py:1515
msgid "Skewness"
msgstr "偏度"

#: .././cogstat_stat.py:455 .././cogstat_chart.py:1516
msgid "Kurtosis"
msgstr "峰度"

#: .././cogstat_stat.py:451 .././cogstat_chart.py:1512
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: .././cogstat.py:852
msgid "Descriptives for the variable"
msgstr "变量简介"

#: .././cogstat.py:47
msgid "The measurement levels of the variables are not set. Set them in your data source."
msgstr "有变量缺少测量等级。请在数据源中进行设置。"

#: .././cogstat_gui.py:69
msgid "Read more about how to report an issue <a href = \"%s\">here</a>."
msgstr "在<a href = \"%s\">这里</a>阅读如何报告问题。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:39 .././cogstat.py:48 .././cogstat.py:282
#: .././cogstat.py:291 .././cogstat.py:326 .././cogstat.py:337
msgid "Read more about this issue <a href = \"%s\">here</a>."
msgstr "在<a href = \"%s\">这里</a>阅读更多关于这一问题的信息。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1226
msgid "Result of slope test with %s:"
msgstr "对%s进行斜率测试的结果是："

#: .././cogstat.py:278
msgid "String variables cannot be interval or ordinal variables in CogStat. Those variables are automatically set to nominal: "
msgstr "在CogStat中字符变量不可为等距变量或顺序变量。此类变量被自动设置定义变量。"

#: .././cogstat.py:289
msgid "The measurement level was not set for all variables."
msgstr "有变量缺少测量等级。"

#: .././cogstat.py:242
msgid "Some variable name(s) include non-English characters, which will cause problems in some analyses: %s."
msgstr "部分字符变量含有非英文字符，分析或产生问题：%s"

#: .././cogstat.py:252
msgid "Some variable(s) include non-English characters, which will cause problems in some analyses: %s."
msgstr "部分字符变量含有非英文字符，分析或产生问题：%s"

#: .././cogstat_gui.py:178
msgid "Open d&emo data file"
msgstr "打开展示数据文件"

#: .././cogstat_gui.py:178
msgid "Ctrl+E"
msgstr "Ctrl+E"

#: .././cogstat_gui.py:228
msgid "&Increase text size"
msgstr "增加文字大小"

#: .././cogstat_gui.py:228
msgid "Ctrl++"
msgstr "Ctrl++"

#: .././cogstat_gui.py:230
msgid "&Decrease text size"
msgstr "减小文字大小"

#: .././cogstat_gui.py:230
msgid "Ctrl+-"
msgstr "Ctrl+-"

#: .././cogstat_gui.py:237
msgid "&Save results"
msgstr "保存结果"

#: .././cogstat_gui.py:238
msgid "Save results &as"
msgstr "保存结果为"

#: .././cogstat_chart.py:1068
msgid "Boxplots and individual data of the variables"
msgstr "箱型图及变量的个体数据 "

#: .././cogstat_chart.py:1242 .././cogstat_chart.py:1782
msgid "Largest individual sign displays %d cases."
msgstr "最大单个标志显示%d个案。"

#: .././cogstat_chart.py:1255
msgid "Boxplots and individual data of the rank data of the groups"
msgstr "箱型图及组排序的个体数据"

#: .././cogstat_chart.py:1266
msgid "Boxplots and individual data of the groups"
msgstr "箱型图及组的个体数据"

#: .././cogstat_stat.py:1012 .././cogstat_stat.py:1017
#: .././cogstat_stat.py:1059 .././cogstat_stat.py:1112
#: .././cogstat_stat.py:1140 .././cogstat_stat.py:1202
#: .././cogstat_chart.py:1647
msgid "95% CI (low)"
msgstr "95%置信区间（低）"

#: .././cogstat_stat.py:1013 .././cogstat_stat.py:1017
#: .././cogstat_stat.py:1059 .././cogstat_stat.py:1113
#: .././cogstat_stat.py:1141 .././cogstat_stat.py:1202
#: .././cogstat_chart.py:1647
msgid "95% CI (high)"
msgstr "95%置信区间（高）"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1430
msgid "Results of Dunn's test (p values)."
msgstr "Dunn's test（p值）的结果是。"

#: .././cogstat.py:1596 .././cogstat.py:1835
msgid "Present confidence interval values suppose normality."
msgstr "目前置信区间值假设正态性存在。"

#: .././cogstat.py:1596 .././cogstat.py:1835
msgid "Means"
msgstr "平均值"

#: .././cogstat_gui.py:224
msgid "Ctrl+Del"
msgstr "Ctrl+Del"

#: .././cogstat_gui.py:234
msgid "Ctrl+Shift+E"
msgstr "Ctrl+Shift+E"

#: .././cogstat_gui.py:244
msgid "Ctrl+Shift+P"
msgstr "Ctrl+Shift+P"

#: .././cogstat.py:575
msgid "The next %s cases will not be printed. You can check all cases in the original data source."
msgstr "下一个%s个案不会被打印。可以在原始数据源中检查全部个案。"

#: ../ui/reliability_interrater.py:87 ../ui/pivot.py:163
#: ../ui/compare_vars.py:87 ../ui/compare_groups.py:110 ../ui/diffusion.py:186
#: ../ui/regression.py:100 ../ui/explore_var_pairs.py:85
#: ../ui/reliability_internal.py:89 ../ui/var_properties.py:103
#: ../ui/filter_outlier.py:86 ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:85
#: ../ui/compare_vars_groups.py:112
msgid "Available variables"
msgstr "可用变量"

#: .././cogstat_stat.py:118 ../ui/pivot.py:169
msgid "N"
msgstr "数"

#: .././cogstat_stat.py:118 ../ui/pivot.py:170
msgid "Sum"
msgstr "总和"

#: .././cogstat_stat.py:119 .././cogstat_stat.py:452 .././cogstat_chart.py:1513
#: ../ui/pivot.py:173
msgid "Lower quartile"
msgstr "下四分位数"

#: .././cogstat_stat.py:120 ../ui/pivot.py:176
msgid "Variance"
msgstr "方差"

#: ../ui/pivot.py:167 ../ui/compare_groups.py:111
#: ../ui/compare_vars_groups.py:115
msgid "Dependent variable(s)"
msgstr "因变量"

#: ../ui/compare_groups.py:112 ../ui/compare_vars_groups.py:116
msgid "Group(s)"
msgstr "组"

#: ../ui/preferences.py:69
msgid "Preferences"
msgstr "偏好"

#: ../ui/preferences.py:73
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: ../ui/preferences.py:64
msgid "You should restart CogStat to use the new language"
msgstr "请重启CogStat以使用新语言"

#: ../ui/preferences.py:70
msgid "Chart theme"
msgstr "图表主题"

#: ../ui/preferences.py:61
msgid "You should restart CogStat to use the new theme"
msgstr "请重启CogStat以使用新主题"

#: ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:84
msgid "Compare groups - Single case slope"
msgstr "对比组 - 单个个案斜率"

#: ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:86
msgid "Slope SE variable"
msgstr "斜率变量"

#: .././cogstat_stat.py:301
msgid "Number of trials"
msgstr "试验数量"

#: ../ui/var_properties.py:102
msgid "Explore variables"
msgstr "访问变量"

#: ../ui/reliability_interrater.py:88 ../ui/compare_vars.py:88
#: ../ui/explore_var_pairs.py:86 ../ui/reliability_internal.py:90
msgid "Selected variables"
msgstr "已选择变量"

#: ../ui/var_properties.py:107
msgid "Statistics"
msgstr "统计学"

#: ../ui/var_properties.py:108
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../ui/explore_var_pairs.py:84
msgid "Explore relation of variable pairs"
msgstr "访问变量配对之间的关系"

#: .././cogstat_gui.py:185
msgid "&Filter outliers"
msgstr "过滤离群值"

#: .././cogstat_gui.py:185
msgid "Ctrl+L"
msgstr "Ctrl+L"

#: .././cogstat_gui.py:234
msgid "Text is &editable"
msgstr "文字可被编辑"

#: .././cogstat_hyp_test.py:910
msgid "Main effect of %s"
msgstr "%s的主要效应"

#: .././cogstat_hyp_test.py:912
msgid "Interaction of factors %s"
msgstr "因素间的互动%s"

#: .././cogstat.py:635
msgid "Only interval variables can be used for filtering. Ignoring variable %s."
msgstr "只有 正在忽略变量%s。"

#: .././cogstat.py:995
msgid "Factors (number of levels): "
msgstr "因素（等级数量）："

#: .././cogstat_hyp_test.py:723
msgid "Interval variables with several factors."
msgstr "多因素等距变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:724
msgid "Choosing repeated measures ANOVA."
msgstr "正在选择重复测量单因素方差分析。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:728
msgid "Ordinal variables with several factors."
msgstr "多因素顺序变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:731
msgid "Nominal variables with several factors."
msgstr "多因素定义变量。"

#: ../ui/filter_outlier.py:84
msgid "Filter outlier"
msgstr "过滤离群值"

#: ../ui/factors.py:50
msgid "Factors"
msgstr "因素"

#: ../ui/factors.py:52
msgid "Alt+A"
msgstr "Alt+A"

#: ../ui/factors.py:54
msgid "Alt+M"
msgstr "Alt+M"

#: ../ui/factors.py:56
msgid "Alt+R"
msgstr "Alt+R"

#: ../ui/compare_vars.py:90 ../ui/compare_vars_groups.py:118
msgid "Alt+F"
msgstr "Alt+F"

#: ../ui/factor.py:54
msgid "Set factor"
msgstr "设置因素"

#: ../ui/factor.py:55
msgid "Name of the factor"
msgstr "因素名称"

#: ../ui/factor.py:56
msgid "Number of levels"
msgstr "等级数量"

#: ../ui/filter_outlier.py:87
msgid "Only interval variables are available"
msgstr "只有等距变量可用"

#: .././cogstat_gui.py:215
msgid "Behavioral data &diffusion analysis"
msgstr "行为数据&扩散分析"

#: .././cogstat_gui.py:226
msgid "Ctrl+F"
msgstr "Ctrl+F"

#: .././cogstat_hyp_test.py:215 .././cogstat_hyp_test.py:762
#: .././cogstat_hyp_test.py:1168
msgid "d"
msgstr "d"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1291
msgid "f"
msgstr "f"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1363
msgid "Result of multi-way ANOVA"
msgstr "多因素方差分析的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1373
msgid "Interaction of %s: "
msgstr "%s的交互作用："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1467
msgid "w"
msgstr "w"

#: .././cogstat_chart.py:618
msgid "Normal theoretical quantiles"
msgstr "正态理论分位数"

#: .././cogstat_chart.py:619
msgid "Sample quantiles"
msgstr "样本分位数"

#: .././cogstat_stat.py:244
msgid "Error: %s, Reaction time: %s, Participant: %s, Condition(s): %s"
msgstr "错误：%s，反应时间：%s，参加者：%s，条件：%s"

#: .././cogstat_stat.py:303
msgid "Mean percent correct with edge correction"
msgstr "边缘矫正后的平均比例"

#: .././cogstat_stat.py:304
msgid "Mean correct reaction time"
msgstr "正确反应时间的平均值"

#: .././cogstat_stat.py:306
msgid "Correct reaction time variance"
msgstr "正确反应时间方差"

#: .././cogstat_stat.py:327
msgid "Drift rate"
msgstr "漂移率"

#: .././cogstat_stat.py:328
msgid "Threshold"
msgstr "临界值"

#: .././cogstat_stat.py:329
msgid "Nondecision time"
msgstr "非决策时间"

#: .././cogstat_stat.py:410 .././cogstat_stat.py:969
msgid "low"
msgstr "低"

#: .././cogstat_stat.py:410 .././cogstat_stat.py:969
msgid "high"
msgstr "高"

#: .././cogstat_stat.py:411
msgid "Relative frequencies"
msgstr "相对频率"

#: .././cogstat_stat.py:411 .././cogstat_stat.py:972
msgid "95% confidence interval (multinomial proportions)"
msgstr "95%的置信区间（多项占比）"

#: .././cogstat_stat.py:456 .././cogstat_chart.py:1517
msgid "Variation ratio"
msgstr "异众比率"

#: .././cogstat_stat.py:538
msgid "Present confidence interval values for the mean suppose normality."
msgstr "目前平均值的置信区间值假设正态性存在。"

#: .././cogstat_stat.py:541 .././cogstat_stat.py:550
msgid "95% confidence interval (high)"
msgstr "95%的置信区间（高度）"

#: .././cogstat_stat.py:540 .././cogstat_stat.py:549
msgid "95% confidence interval (low)"
msgstr "95%的置信区间（低度）"

#: .././cogstat_stat.py:552 .././cogstat_stat.py:1018 .././cogstat_stat.py:1143
#: .././cogstat_chart.py:1662
msgid "Out of the data range"
msgstr "超出数据范围"

#: .././cogstat_stat.py:705 .././cogstat_stat.py:708 .././cogstat_stat.py:1191
#: .././cogstat_stat.py:1194
msgid "Cramér's V measure of association"
msgstr "Cramér's V 关联度量"

#: .././cogstat_stat.py:947 .././cogstat_stat.py:955
msgid "Total"
msgstr "总和"

#: .././cogstat_stat.py:948
msgid "Case count"
msgstr "个案数"

#: .././cogstat_stat.py:958
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: .././cogstat_stat.py:1047 .././cogstat_stat.py:1174
msgid "Cohen's d"
msgstr "Cohen's d效应量"

#: .././cogstat_stat.py:1049 .././cogstat_stat.py:1177
msgid "Eta-squared"
msgstr "（Eta-squared）埃塔平方"

#: .././cogstat_stat.py:1067 .././cogstat_stat.py:1212
msgid "Hedges' g"
msgstr "Hedges'g值（效果量使用标准化均数差）"

#: .././cogstat.py:892 .././cogstat.py:1271 .././cogstat.py:1594
#: .././cogstat.py:1813 .././cogstat.py:2086
msgid "Population parameter estimations"
msgstr "总体参数估计"

#: ../ui/find_text.py:57
msgid "Find text"
msgstr "寻找文本"

#: ../ui/find_text.py:58
msgid "Text to find"
msgstr "需要寻找的文本是"

#: ../ui/find_text.py:59
msgid "Find next"
msgstr "寻找下一个"

#: ../ui/find_text.py:60
msgid "Find previous"
msgstr "寻找前一个"

#: .././cogstat_gui.py:912 .././cogstat.py:1429 ../ui/diffusion.py:185
msgid "Behavioral data diffusion analysis"
msgstr "行为数据扩散分析"

#: .././cogstat_stat.py:264 .././cogstat_stat.py:265 ../ui/diffusion.py:189
msgid "Participant"
msgstr "参加者"

#: ../ui/diffusion.py:190
msgid "Condition(s)"
msgstr "条件"

#: ../ui/xylims.py:70
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: .././cogstat_gui.py:711
msgid "At least the reaction time and the error variables should be given."
msgstr "至少请给出反应时间及误差变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1112
msgid "At least two grouping variables."
msgstr "至少两个分组变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:590 .././cogstat.py:902 .././cogstat.py:1330
#: .././cogstat.py:1635 .././cogstat.py:1856 .././cogstat.py:1861
#: .././cogstat.py:2111
msgid "Hypothesis tests"
msgstr "假设检验"

#: .././cogstat.py:1837 .././cogstat_chart.py:1844
msgid "Medians"
msgstr "中位数"

#: .././cogstat_dialogs.py:36 .././cogstat_dialogs.py:53
msgid "All importable data files"
msgstr "全部可导入的数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:37 .././cogstat_dialogs.py:54
msgid "Spreadsheet files"
msgstr "表单文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:37 .././cogstat_dialogs.py:54
msgid "Text files"
msgstr "文本文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:38 .././cogstat_dialogs.py:55
msgid "SPSS data files"
msgstr "SPSS数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:38 .././cogstat_dialogs.py:55
msgid "jamovi data files"
msgstr "jamovi数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:39 .././cogstat_dialogs.py:56
msgid "JASP data files"
msgstr "JASP数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:39 .././cogstat_dialogs.py:56
msgid "SAS data files"
msgstr "SAS 数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:40 .././cogstat_dialogs.py:57
msgid "STATA data files"
msgstr "STATA 数据文件"

#: .././cogstat_dialogs.py:40 .././cogstat_dialogs.py:57
msgid "R data files"
msgstr "R 数据文件"

#: .././cogstat_stat.py:415 .././cogstat_stat.py:977
msgid "Some of the cells do not include at least 5 cases, so the confidence intervals may be invalid."
msgstr "部分单元格拥有小于5个个案，置信区间或许无效。"

#: .././cogstat_stat.py:1225
msgid "Omega-squared"
msgstr "（Omega-squared）欧米伽方"

#: .././cogstat_gui.py:637
msgid "Data file content"
msgstr "数据文件内容"

#: .././cogstat_gui.py:500
msgid "Oops, something went wrong, CogStat could not open the data. You may want to report the issue."
msgstr "抱歉，CogStat无法载入数据，你可以选择报告错误。"

#: .././cogstat_gui.py:642
msgid "Data to be imported"
msgstr "数据将被导入"

#: .././cogstat.py:265
msgid "Number of measurement levels do not match the number of variables. You may want to correct the number of measurement levels."
msgstr "测量等级数量与变量数不匹配，可以选择更正测量等级数量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:163
msgid "Shapiro–Wilk normality test in variable %s%s"
msgstr "对处于%s%s的变量进行夏皮罗-威尔克正态性检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:854
msgid "Using Greenhouse–Geisser correction."
msgstr "正在使用Greenhouse–Geisser校正"

#: .././cogstat_hyp_test.py:868
msgid "Comparing variables pairwise with the Holm–Bonferroni correction:"
msgstr "正在用邦费罗尼校正对变量进行配对测试："

#: .././cogstat_hyp_test.py:986 .././cogstat_hyp_test.py:1020
#: .././cogstat_hyp_test.py:1029
msgid "Running Mann–Whitney test."
msgstr "正在运行曼-惠特尼U检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:995
msgid "Choosing two sample t-test, Mann–Whitney test or Welch's t-test depending on assumptions."
msgstr "根据猜想选择双样本T检验，曼-惠特尼U检验或Welch'sT检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1023 .././cogstat_hyp_test.py:1071
msgid "Homogeneity of variance violated in variable %s."
msgstr "变量%s违反方差齐次性。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1033 .././cogstat_hyp_test.py:1082
msgid "Running chi-squared test."
msgstr "正在运行卡方检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1042
msgid "Choosing one-way ANOVA or Kruskal–Wallis test depending on the assumptions."
msgstr "根据猜想选择单因素方差分析或Kruskal–Wallis检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1074 .././cogstat_hyp_test.py:1078
msgid "Running Kruskal–Wallis test."
msgstr "正在运行克鲁斯卡尔-沃利斯检验。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1264
msgid "Result of independent samples Mann–Whitney rank test: "
msgstr "对独立样本进行曼-惠特尼U检验的结果是："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1425 .././cogstat_hyp_test.py:1435
msgid "Result of the Kruskal–Wallis test: "
msgstr "克鲁斯卡尔-沃利斯检验的结果是："

#: .././cogstat_hyp_test.py:1486
msgid "Result of the Pearson's chi-squared test: "
msgstr "皮尔森卡方检验的结果是："

#: .././cogstat.py:387
msgid "Spreadsheet file"
msgstr "表单文件"

#: .././cogstat.py:429
msgid "SPSS/SAS/STATA file"
msgstr "SPSS/SAS/STATA文件"

#: .././cogstat.py:437
msgid "R file"
msgstr "R文件"

#: .././cogstat.py:444
msgid "JASP file"
msgstr "JASP文件"

#: .././cogstat.py:451
msgid "jamovi file"
msgstr "jamovi文件"

#: .././cogstat.py:375
msgid "Text file"
msgstr "文本文件"

#: .././cogstat_gui.py:226
msgid "&Find text..."
msgstr "寻找文字"

#: .././cogstat_stat.py:239
msgid "Specify the minimum required parameters (reaction time and error)."
msgstr "请指定所需最小参数 （反应时间及错误）"

#: .././cogstat_stat.py:245 .././cogstat_stat.py:246
msgid "None"
msgstr "没有"

#: .././cogstat_stat.py:261 .././cogstat_stat.py:262
msgid "Condition"
msgstr "条件"

#: .././cogstat_stat.py:261
msgid "single condition"
msgstr "单个条件"

#: .././cogstat_stat.py:264
msgid "single participant"
msgstr "单个参加者"

#: .././cogstat.py:46 .././cogstat.py:288
msgid "Measurement level warning"
msgstr "测量等级警告"

#: .././cogstat.py:277
msgid "String variable conversion warning"
msgstr "字符变量转化警告"

#: .././cogstat.py:281 .././cogstat.py:290
msgid "You can fix this issue in your data source."
msgstr "你可以在数据源中解决这一问题。"

#: .././cogstat.py:319
msgid "Recommended characters in variable names warning"
msgstr "数据值中的推荐字符警告"

#: .././cogstat.py:325 .././cogstat.py:336
msgid "If some analyses cannot be run, fix this in your data source."
msgstr "如果某些分析无法运行，请在数据源中调整。"

#: .././cogstat.py:330
msgid "Recommended characters in data values warning"
msgstr "数据值中的推荐字符警告"

#: ../ui/factors.py:51
msgid "&Add factor"
msgstr "添加因素"

#: ../ui/factors.py:53
msgid "&Modify factor"
msgstr "调整因素"

#: ../ui/factors.py:55
msgid "&Remove factor"
msgstr "移除因素"

#: ../ui/compare_vars.py:89 ../ui/compare_vars_groups.py:117
msgid "&Factors..."
msgstr "因素"

#: ../ui/compare_vars.py:91 ../ui/compare_groups.py:112
#: ../ui/explore_var_pairs.py:86
msgid "O&ptions..."
msgstr "选项"

#: ../ui/compare_groups.py:114 ../ui/compare_vars_groups.py:120
msgid "Single case &slope..."
msgstr "单个个案&斜率"

#: ../ui/var_properties.py:105
msgid "&Frequencies"
msgstr "频率"

#: ../ui/var_properties.py:106
msgid "Central tendency &test value"
msgstr "集中趋势&测试值"

#: .././cogstat.py:321
msgid "Some variable name(s) include characters other than English letters, numbers, or underscore which can cause problems in some analyses: %s."
msgstr "部分字符变量含有非英文字符，数字，或下划线，分析或产生问题：%s"

#: .././cogstat.py:332
msgid "Some string variable(s) include characters other than English letters, numbers, or underscore which can cause problems in some analyses: %s."
msgstr "部分字符变量含有非英文字符，数字，或下划线，分析或产生问题：%s"

#: .././cogstat_gui.py:68
msgid "Oops, something went wrong, CogStat could not run the analysis. You may want to report it."
msgstr "抱歉，CogStat无法进行分析，你可以选择报告错误。"

#: .././cogstat_gui.py:752 .././cogstat.py:619
msgid "Filter outliers"
msgstr "过滤离群值"

#: .././cogstat.py:821
msgid "At least one variable should be set."
msgstr "至少设置一个变量。"

#: .././cogstat.py:1478
msgid "A variable should be assigned to each level of the factors."
msgstr "变量需被指定给各个等级的因素。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:94
msgid "Sensitivity power could not be calculated."
msgstr "敏感度无法被计算。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:215 .././cogstat_hyp_test.py:762
#: .././cogstat_hyp_test.py:1168 .././cogstat_hyp_test.py:1291
#: .././cogstat_hyp_test.py:1308 .././cogstat_hyp_test.py:1467
msgid "Minimal effect size in %s"
msgstr "在%s中的最小效应量"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1308
msgid "eta-square"
msgstr "（eta-square）埃塔平方"

#: .././cogstat_gui.py:793
msgid "Both the dependent variable and at least one grouping variable should be set."
msgstr "请设置因变量及至少一个分组变量。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:91
msgid "Sensitivity power analysis. Minimal effect size to reach 95% power with the present sample size for the present hypothesis test."
msgstr "敏感度分析。在当前假设检验的样本量下，达到 95%功效的最小效应量"

#: .././cogstat_hyp_test.py:228
msgid "Result of the Bayesian one sample t-test"
msgstr "贝叶斯单样本T检验的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:317
msgid "Koenker's studentized score test"
msgstr "Koenker的学生化分数测试"

#: .././cogstat_hyp_test.py:319
msgid "White's test"
msgstr "怀特检验"

#: .././cogstat_hyp_test.py:384
msgid "Henze-Zirkler test of multivariate normality in variables %s%s"
msgstr "对处于%s%s的变量进行Henze-Zirkler测试来检验多变量正态性"

#: .././cogstat_hyp_test.py:397 .././cogstat_hyp_test.py:418
msgid "Bayes Factor for Pearson correlation"
msgstr "皮尔森相关系数的贝叶斯因子"

#: .././cogstat_hyp_test.py:776
msgid "Result of the Bayesian paired two-samples t-test"
msgstr "贝叶斯配对双样本T检验的结果是"

#: .././cogstat_hyp_test.py:945
msgid "Variables differ. Running post-hoc pairwise comparison."
msgstr "变量不同。正在运行事后配对测试。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:946
msgid "Results of Durbin-Conover test (p values)."
msgstr "德宾-沃森检验（p值）的结果是。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:1180
msgid "Result of the Bayesian independent two-samples t-test"
msgstr "贝叶斯独立双样本T检验的结果是"

#: .././cogstat.py:1301
msgid "Regression coefficients"
msgstr "回归系数"

#: .././cogstat_stat.py:733
msgid "CIs may be biased."
msgstr "置信区间或有偏差。"

#: .././cogstat_stat.py:652
msgid "Intercept"
msgstr "截距"

#: .././cogstat.py:1234 .././cogstat.py:1239 .././cogstat.py:1318
#: .././cogstat.py:1324 .././cogstat.py:1570 .././cogstat.py:1632
#: .././cogstat.py:1787 .././cogstat.py:1850 .././cogstat.py:2080
#: .././cogstat.py:2108
msgid "Standardized effect sizes"
msgstr "标准化效应指数"

#: .././cogstat.py:613 .././cogstat.py:754
msgid "Mean ± 2 SD"
msgstr "平均值 ± 2 SD（标准差）"

#: .././cogstat.py:614 .././cogstat.py:755
msgid "Median ± 2.5 MAD"
msgstr "中位数± 2.5 MAD （平均绝对偏差）"

#: .././cogstat.py:1081 .././cogstat.py:1284
msgid "Checking assumptions of inferential methods"
msgstr "对推论方式进行猜想检验"

#: .././cogstat.py:1285
msgid "Testing multivariate normality of variables"
msgstr "正在对变量进行多变量正态性检查"

#: .././cogstat.py:1290
msgid "Testing homoscedasticity"
msgstr "正在检验方差齐性"

#: .././cogstat.py:1250
msgid "Residual analysis"
msgstr "残差分析"

#: .././cogstat_chart.py:332
msgid "Included and excluded cases with exclusion criteria"
msgstr "以排除标准包含和排除的个案"

#: .././cogstat_chart.py:720
msgid "Residuals"
msgstr "残差"

#: .././cogstat_chart.py:708
msgid "Histogram of residuals"
msgstr "残差的直方图"

#: .././cogstat_chart.py:826
msgid "Linear regression line with 95% CI"
msgstr "95%置信区间的线性回归直线"

#: .././cogstat_chart.py:839
msgid "Scatter plot with linear regression line"
msgstr "带有线性回归直线的散点图"

#: .././cogstat_hyp_test.py:135
msgid "Normality cannot be checked for constant variable in %s%s."
msgstr "正态性检查不可用于处于%s%s的恒变量。"

#: .././cogstat_gui.py:180 .././cogstat_gui.py:708 .././cogstat_gui.py:709
#: .././cogstat_gui.py:711 .././cogstat_gui.py:712
msgid "Re&load actual data file"
msgstr "重新载入数据文件"

#: .././cogstat_gui.py:180
msgid "Ctrl+Shift+L"
msgstr "Ctrl+Shift+L"

#: .././cogstat_gui.py:188
msgid "Display &data briefly"
msgstr "快速显示数据"

#: .././cogstat_gui.py:197
msgid "Explore &relation of variables"
msgstr "探索变量"

#: .././cogstat_gui.py:198
msgid "Ctrl+R"
msgstr "Ctrl+R"

#: .././cogstat_gui.py:199
msgid "Compare re&peated measures variables"
msgstr "比较重复"

#: .././cogstat_gui.py:203
msgid "Compare repeated &measures variables and groups"
msgstr "\n"
"比较重复测量变量及组"

#: .././cogstat_gui.py:207
msgid "Internal &consistency reliability analysis"
msgstr "内部一致性信度分析"

#: .././cogstat_gui.py:209
msgid "&Interrater reliability analysis"
msgstr "评分者间信度分析"

#: .././cogstat_gui.py:219
msgid "Rerun all analyses"
msgstr "重新运行所有分析"

#: .././cogstat_gui.py:237
msgid "Ctrl+S"
msgstr "Ctrl+S"

#: .././cogstat_gui.py:238
msgid "Ctrl+Shift+S"
msgstr "Ctrl+Shift+S"

#: .././cogstat_gui.py:366
msgid "Data view"
msgstr "数据视图"

#: .././cogstat_gui.py:685
msgid "Reload data"
msgstr "重新载入数据"

#: .././cogstat_gui.py:864 .././cogstat.py:1140 .././cogstat.py:1172
#: ../ui/regression.py:99
msgid "Explore relation of variables"
msgstr "\n"
"探索变量的关系"

#: .././cogstat_gui.py:911
msgid "sec"
msgstr "正割"

#: .././cogstat_gui.py:982 .././cogstat.py:1916
#: ../ui/compare_vars_groups.py:111
msgid "Compare repeated measures variables and groups"
msgstr "\n"
"比较重复测量变量及组"

#: .././cogstat_gui.py:997
msgid "Internal consistency reliability analysis"
msgstr "内部一致性信度分析"

#: .././cogstat_gui.py:1011
msgid "Interrater reliability analysis"
msgstr "评分者间信度分析"

#: .././cogstat_hyp_test.py:350
msgid "Henze-Zirkler test of multivariate normality in variables %s"
msgstr "变量%s中多元正态性的Henze-Zirkler检验"

#: .././cogstat_hyp_test.py:514
msgid "Model F-test"
msgstr "模型F检验"

#: .././cogstat_hyp_test.py:612
msgid "F-test for %s"
msgstr "对%s的F检验"

#: .././cogstat_stat.py:829 .././cogstat_stat.py:830
msgid "Point estimate"
msgstr "点估计"

#: .././cogstat_stat.py:825
msgid "Log-likelihood"
msgstr "对数似然"

#: .././cogstat_stat.py:826
msgid "AIC"
msgstr "赤池信息量准则"

#: .././cogstat_stat.py:827
msgid "BIC"
msgstr "贝叶斯信息准则"

#: .././cogstat_stat.py:873
msgid "Pearson correlation matrix of explanatory variables"
msgstr "解释变量的皮尔森相关矩阵"

#: .././cogstat_stat.py:900
msgid "Variance inflation factors of explanatory variables and constant"
msgstr "\n"
"解释变量和常量的方差膨胀因子"

#: .././cogstat_stat.py:902 .././cogstat_stat.py:907
msgid "VIF"
msgstr "VIF"

#: .././cogstat_stat.py:915
msgid "Slope on %s"
msgstr "%s上的斜率"

#: .././cogstat_stat.py:1265 .././cogstat_stat.py:1267
msgid "Item"
msgstr "项"

#: .././cogstat_stat.py:1265 .././cogstat_stat.py:1267
msgid "Cronbach's alpha when removed"
msgstr "移除时Cronbach值"

#: .././cogstat_stat.py:1265 .././cogstat_stat.py:1268
msgid "Item-rest correlation"
msgstr "校正后的题总相关"

#: .././cogstat_stat.py:1266
msgid "Value range"
msgstr "数据范围"

#: .././cogstat_stat.py:1327
msgid "ICC(k)"
msgstr "组内相关系数（k）"

#: .././cogstat_stat.py:1327
msgid "ICC(A,k)"
msgstr "组内相关系数(A,k)"

#: .././cogstat_stat.py:1327
msgid "ICC(C,k)"
msgstr "组内相关系数(C,k)"

#: .././cogstat_stat.py:1328
msgid "ICC(1)"
msgstr "组内相关系数(1)\n"
""

#: .././cogstat_stat.py:1328
msgid "ICC(A,1)"
msgstr "组内相关系数(A,1)\n"
"\n"
""

#: .././cogstat_stat.py:1328
msgid "ICC(C,1)"
msgstr "组内相关系数(C,1)"

#: .././cogstat_dialogs.py:819 .././cogstat_dialogs.py:1150
#: .././cogstat.py:1494 .././cogstat.py:1943 .././cogstat_chart.py:1879
msgid "Unnamed factor"
msgstr "未命名因素"

#: .././cogstat.py:481
msgid "Clipboard"
msgstr "剪贴板"

#: .././cogstat.py:525
msgid "Reload actual data file"
msgstr "重新载入数据文件"

#: .././cogstat.py:615 .././cogstat.py:756
msgid "MMCD Mahalanobis distance with .05 chi squared cut-off"
msgstr "MMCD的马氏距离，截断值为0.05卡方"

#: .././cogstat.py:973 ../ui/reliability_internal.py:88
msgid "Internal consistency reliability"
msgstr "内部一致性信度"

#: .././cogstat.py:834 .././cogstat.py:991 .././cogstat.py:1045
#: .././cogstat.py:1531 .././cogstat.py:1736 .././cogstat.py:1996
#: .././cogstat.py:2012
msgid "N of observed cases"
msgstr "观察个案数值"

#: .././cogstat.py:999 .././cogstat.py:1005
msgid "Cronbach's alpha"
msgstr "Cronbach值"

#: .././cogstat_hyp_test.py:597 .././cogstat.py:1090
msgid "Assumption of normality violated in variable(s) %s"
msgstr "变量%s违反了常态假设"

#: .././cogstat.py:1102
msgid "Parameter estimates"
msgstr "参数估计"

#: .././cogstat.py:1176
msgid "Exploring variable pair"
msgstr "探索变量对"

#: .././cogstat.py:1179
msgid "Predictors"
msgstr "预测项"

#: .././cogstat.py:1181
msgid "Predicted"
msgstr "预测的"

#: .././cogstat.py:1193
msgid "N of observed pairs"
msgstr "观察对的数量"

#: .././cogstat.py:1297
msgid "Testing multicollinearity"
msgstr "测试多重共线性"

#: .././cogstat_chart.py:330
msgid "Included and excluded cases"
msgstr "包含和排除的案例"

#: .././cogstat_chart.py:368
msgid "Scatterplots of item scores and total scores with item-removal"
msgstr "项目分数和总分数的散点图"

#: .././cogstat_chart.py:396
msgid "Total (rest)"
msgstr "总量"

#: .././cogstat_chart.py:908
msgid "Scatterplot matrix of variables"
msgstr "变量的散点图矩阵"

#: .././cogstat_chart.py:1832
msgid "Individual data"
msgstr "个体数据"

#: .././cogstat_chart.py:1834
msgid "Individual rank data"
msgstr "个体排名数据"

#: .././cogstat_chart.py:1837
msgid "Boxplots and individual data"
msgstr "箱型图和个体数据"

#: .././cogstat_chart.py:1839
msgid "Boxplots and individual rank data"
msgstr "箱型图和个体排名数据"

#: .././cogstat_chart.py:1842
msgid "Means and 95% confidence intervals"
msgstr "均值和95%置信区间"

#: .././cogstat_chart.py:1888
msgid "Rank value"
msgstr "排名数值"

#: .././cogstat.py:1036 ../ui/reliability_interrater.py:86
msgid "Interrater reliability"
msgstr "评分者信度"

#: ../ui/reliability_interrater.py:89
msgid "&Ratings are averaged"
msgstr "&评分是平均的"

#: ../ui/preferences.py:72
msgid "Image format"
msgstr "图像格式"

#: ../ui/pivot.py:164
msgid "Page(s)"
msgstr "页"

#: ../ui/pivot.py:165
msgid "Column(s)"
msgstr "列"

#: ../ui/pivot.py:166
msgid "Row(s)"
msgstr "行"

#: ../ui/compare_vars.py:91 ../ui/compare_groups.py:113 ../ui/regression.py:101
#: ../ui/explore_var_pairs.py:87 ../ui/compare_vars_groups.py:119
msgid "&Display options..."
msgstr "显示选项"

#: ../ui/diffusion.py:187
msgid "Reaction time"
msgstr "反应时间"

#: ../ui/diffusion.py:188
msgid "Response correctness"
msgstr "反应正确性"

#: ../ui/diffusion.py:193
msgid "Reaction &time in"
msgstr "反应时间"

#: ../ui/diffusion.py:194
msgid "&Response coding"
msgstr "反应编码"

#: ../ui/diffusion.py:195
msgid "0 - Correct 1 - Incorect"
msgstr "0 - 正确 1 - 错误"

#: ../ui/diffusion.py:196
msgid "1 - Correct 0 - Incorrect"
msgstr "1 - 正确 0 - 错误"

#: ../ui/diffusion.py:197
msgid "&Scaling parameter"
msgstr "&换算参数"

#: ../ui/diffusion.py:198
msgid "0.1"
msgstr "0.1"

#: ../ui/diffusion.py:199
msgid "1"
msgstr "1"

#: ../ui/xylims.py:71
msgid "Maximum of x-axis"
msgstr "x轴最大值"

#: ../ui/xylims.py:72
msgid "Minimum of x-axis"
msgstr "x轴最小值"

#: ../ui/xylims.py:73 ../ui/display_options_groups.py:125
#: ../ui/display_options_mixed.py:125 ../ui/display_options_repeated.py:106
msgid "Minimum of y-axis"
msgstr "y轴最小值"

#: ../ui/xylims.py:74 ../ui/display_options_groups.py:126
#: ../ui/display_options_mixed.py:126 ../ui/display_options_repeated.py:107
msgid "Maximum of y-axis"
msgstr "y轴最大值"

#: ../ui/display_options_groups.py:121 ../ui/display_options_mixed.py:121
#: ../ui/display_options_repeated.py:101
msgid "Display options"
msgstr "显示选项"

#: ../ui/display_options_groups.py:122
msgid "Group(s) displayed with colors"
msgstr "显示颜色的组"

#: ../ui/display_options_groups.py:123 ../ui/display_options_mixed.py:123
msgid "Group(s) displayed in panels"
msgstr "面板中显示组"

#: ../ui/display_options_groups.py:124
msgid "Group(s) displayed in x-axis"
msgstr "x轴中显示组"

#: ../ui/display_options_groups.py:127 ../ui/display_options_groups.py:128
#: ../ui/display_options_groups.py:129 ../ui/display_options_groups.py:130
#: ../ui/regression.py:102 ../ui/regression.py:103
#: ../ui/display_options_mixed.py:127 ../ui/display_options_mixed.py:128
#: ../ui/display_options_mixed.py:129 ../ui/display_options_mixed.py:130
#: ../ui/display_options_repeated.py:102 ../ui/display_options_repeated.py:103
#: ../ui/compare_vars_groups.py:113 ../ui/compare_vars_groups.py:114
msgid "..."
msgstr "..."

#: ../ui/regression.py:104
msgid "Predicted variable"
msgstr "被预测变量"

#: ../ui/regression.py:105
msgid "Predictor variable(s)"
msgstr "预测变量"

#: ../ui/reliability_internal.py:91
msgid "Check the reversed items"
msgstr "检查反向项"

#: ../ui/display_options_repeated.py:104
msgid "Factor(s) displayed in x-axis"
msgstr "x轴中显示因子"

#: ../ui/display_options_repeated.py:105
msgid "Factor(s) displayed with colors"
msgstr "显示颜色的因子"

#: ../ui/var_properties.py:104 ../ui/filter_outlier.py:85
msgid "Selected variable(s)"
msgstr "选定变量"

#: ../ui/compare_groups_single_case_slope.py:87
msgid "Number of &trials"
msgstr "试验次数"

#: .././cogstat_hyp_test.py:383 .././cogstat_hyp_test.py:444
msgid "Testing if correlation differs from 0"
msgstr "测试相关性是否不等于0"

#: .././cogstat_hyp_test.py:387 .././cogstat_hyp_test.py:407
#: .././cogstat_hyp_test.py:435 .././cogstat_hyp_test.py:490
#: .././cogstat_hyp_test.py:495 .././cogstat_hyp_test.py:510
msgid "Interval variables"
msgstr "区间变量"

#: .././cogstat_hyp_test.py:387
msgid "Normality not violated"
msgstr "正态性未被违反"

#: .././cogstat_hyp_test.py:388
msgid "Homoscedasticity not violated"
msgstr "方差齐性未被违反"

#: .././cogstat_hyp_test.py:389 .././cogstat_hyp_test.py:410
msgid "Running Pearson's and Spearman's correlation"
msgstr "正在运行皮尔森相关系数和斯皮尔曼相关系数。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:408 .././cogstat_hyp_test.py:496
msgid "Assumptions of hypothesis tests could not be tested"
msgstr "无法检验假设检验的假设"

#: .././cogstat_hyp_test.py:409 .././cogstat_hyp_test.py:497
#: .././cogstat_hyp_test.py:511 .././cogstat_hyp_test.py:606
msgid "Hypothesis tests may be inaccurate"
msgstr "假设检验或不准确"

#: .././cogstat_hyp_test.py:431 .././cogstat_hyp_test.py:504
msgid "Normality violated"
msgstr "正态性被违反"

#: .././cogstat_hyp_test.py:433 .././cogstat_hyp_test.py:506
msgid "Homoscedasticity violated"
msgstr "方差齐性被违反"

#: .././cogstat_hyp_test.py:436
msgid "Running Spearman's correlation"
msgstr "正在运行斯皮尔曼相关系数。"

#: .././cogstat_hyp_test.py:453
msgid "Testing if variables are independent"
msgstr "测试变量是否独立"

#: .././cogstat_hyp_test.py:490 .././cogstat_hyp_test.py:495
msgid "More than two variables"
msgstr "超过两个变量"

#: .././cogstat_hyp_test.py:491
msgid "Normality met"
msgstr "正态性符合"

#: .././cogstat_hyp_test.py:491
msgid "Homoscedasticity met"
msgstr "满足方差齐性"

#: .././cogstat_hyp_test.py:491
msgid "No multicollinearity"
msgstr "无多重共线性"

#: .././cogstat_hyp_test.py:492 .././cogstat_hyp_test.py:498
#: .././cogstat_hyp_test.py:512
msgid "Running model F-test and tests for regressor slopes"
msgstr "运行模型F检验和回归斜率检验"

#: .././cogstat_hyp_test.py:508 .././cogstat_stat.py:645
#: .././cogstat_stat.py:814
msgid "Multicollinearity suspected"
msgstr "怀疑存在多重共线性"

#: .././cogstat_hyp_test.py:518
msgid "Regressor slopes"
msgstr "回归斜率"

#: .././cogstat_hyp_test.py:591
msgid "Testing if ICC differs from 0"
msgstr "测试组内相关系数是否不等于0"

#: .././cogstat_hyp_test.py:594 .././cogstat_stat.py:626
#: .././cogstat_stat.py:729 .././cogstat_stat.py:796 .././cogstat.py:1088
msgid "Assumption of normality met"
msgstr "符合常态假设"

#: .././cogstat_hyp_test.py:600 .././cogstat.py:1096 .././cogstat.py:1098
msgid "Assumption of homogeneity of variances violated"
msgstr "方差齐次性猜想被违反"

#: .././cogstat_hyp_test.py:603 .././cogstat.py:1100
msgid "Assumption of homogeneity of variances met"
msgstr "满足方差齐次性猜想"

#: .././cogstat_hyp_test.py:610
msgid "Running F-tests"
msgstr "正在运行F检验"

#: .././cogstat_stat.py:833
msgid "Adjusted"
msgstr "已调整"

#: .././cogstat.py:457
msgid "File type is not supported"
msgstr "文件类型不被支持"

#: .././cogstat.py:529
msgid "The file was successfully reloaded"
msgstr "文件成功被加载"

#: .././cogstat.py:534
msgid "The data was not imported from a file"
msgstr "数据不来自文件"

#: .././cogstat.py:534
msgid "It cannot be reloaded"
msgstr "无法重新加载"

#: .././cogstat.py:660 .././cogstat.py:713
msgid "Cases with missing data will also be excluded"
msgstr "缺失数据的个案会被排除"

#: .././cogstat.py:711
msgid "Multivariate filtering based on the variables: %s (%s)"
msgstr "基于%s (%s)变量的多变量过滤"

#: .././cogstat.py:715
msgid "Cases above the cutoff Mahalanobis distance will be excluded"
msgstr "高于截止马氏距离的个案将被排除在外"

#: .././cogstat.py:670 .././cogstat.py:724
msgid "Excluded cases (%s cases)"
msgstr "被排除个案（%s个案）"

#: .././cogstat.py:678 .././cogstat.py:734
msgid "No cases were excluded"
msgstr "不排除任何个案。"

#: .././cogstat.py:762
msgid "Filtering is on"
msgstr "过滤选项开启"

#: .././cogstat.py:974
msgid "Reliability of items"
msgstr "项的可靠性"

#: .././cogstat.py:985
msgid "Reverse coded item(s)"
msgstr "反向编码项目"

#: .././cogstat.py:1037
msgid "Reliability calculated from variables"
msgstr "从变量计算出的可靠性"

#: .././cogstat.py:1082
msgid "Testing normality"
msgstr "检测正态性"

#: .././cogstat_stat.py:623 .././cogstat_stat.py:725 .././cogstat_stat.py:792
#: .././cogstat.py:1092
msgid "Assumption of normality violated"
msgstr "违反正态性假设"

#: .././cogstat.py:1093
msgid "Testing homogeneity of variances"
msgstr "正在检验方差齐次性"

#: .././cogstat.py:1104
msgid "CIs may be inaccurate"
msgstr "置信区间可能不准确"

#: .././cogstat.py:1106
msgid "Assumptions met"
msgstr "满足猜想"

#: .././cogstat.py:1143
msgid "At least one predictor variable should be set"
msgstr "至少应设置一个预测变量"

#: .././cogstat.py:1146
msgid "The predicted variable should be set"
msgstr "应设置被预测变量"

#: .././cogstat_stat.py:244
msgid "Used variables"
msgstr "被使用变量"

#: .././cogstat_stat.py:270
msgid "Number of trials excluded because of missing data"
msgstr "因缺失数据试验排除数量"

#: .././cogstat_stat.py:619 .././cogstat_stat.py:721 .././cogstat_stat.py:788
msgid "Normality could not be calculated"
msgstr "正态性无法计算"

#: .././cogstat_stat.py:620 .././cogstat_stat.py:624 .././cogstat_stat.py:631
#: .././cogstat_stat.py:635 .././cogstat_stat.py:722 .././cogstat_stat.py:726
#: .././cogstat_stat.py:737 .././cogstat_stat.py:789 .././cogstat_stat.py:793
#: .././cogstat_stat.py:800 .././cogstat_stat.py:804 .././cogstat_stat.py:811
#: .././cogstat_stat.py:815
msgid "CIs may be biased"
msgstr "置信区间可能有偏见"

#: .././cogstat_stat.py:630 .././cogstat_stat.py:732 .././cogstat_stat.py:799
msgid "Homoscedasticity could not be calculated"
msgstr "方差齐性无法被计算"

#: .././cogstat_stat.py:634 .././cogstat_stat.py:736 .././cogstat_stat.py:803
msgid "Assumption of homoscedasticity violated"
msgstr "方差齐性猜想被违反"

#: .././cogstat_stat.py:637 .././cogstat_stat.py:739 .././cogstat_stat.py:806
msgid "Assumption of homoscedasticity met"
msgstr "满足方差齐性猜想"

#: .././cogstat_stat.py:641 .././cogstat_stat.py:810
msgid "Multicollinearity could not be calculated"
msgstr "多重共线性无法被计算"

#: .././cogstat_stat.py:642 .././cogstat_stat.py:646
msgid "Point estimates and CIs may be inaccurate"
msgstr "点估计和置信区间可能不准确"

#: .././cogstat_stat.py:648 .././cogstat_stat.py:817
msgid "Multicollinearity not detected"
msgstr "多重共线性未被检测到"

#: .././cogstat_stat.py:909
msgid "VIF > 10 in variable %s"
msgstr "变量%s中的方差膨胀系数> 10"

#: .././cogstat_stat.py:910
msgid "Possible multicollinearity"
msgstr "可能存在多重共线性"

#: .././cogstat_stat.py:913
msgid "Beta weights when regressing %s on all other regressors"
msgstr "在所有其他回归变量上回归%s时的Beta权重"

#: .././cogstat.py:487
msgid "Invalid data source"
msgstr "无效数据资源"

#: .././cogstat.py:659
msgid "Filtering based on %s"
msgstr "根据%s过滤"

#: .././cogstat.py:662
msgid "Cases outside of the range will be excluded"
msgstr "超出范围的个案将被排除在外"

#: .././cogstat.py:1703 .././cogstat.py:1972
msgid "Grouping variable(s)"
msgstr "分组变量"

#: .././cogstat_stat.py:276
msgid "Number of trials excluded because reaction time was larger than %s seconds"
msgstr "由于反应时间大于%s秒而排除的试验数"

#: .././cogstat.py:689
msgid "Only interval variables can be used for filtering"
msgstr "只能使用区间变量进行过滤"

#: .././cogstat.py:690
msgid "Ignoring variable(s) %s"
msgstr "忽略变量%s"

#: .././cogstat.py:1382 .././cogstat.py:1684
msgid "The dependent variable should be set"
msgstr "应设置因变量"

#: .././cogstat.py:1385 .././cogstat.py:1687
msgid "At least one grouping variable should be set"
msgstr "至少要设置一个分组变量"

#: .././cogstat.py:1432
msgid "The reaction time should be given"
msgstr "应给出反应时间"

#: .././cogstat.py:1435
msgid "The error variables should be given"
msgstr "应给出错误变量"

#: .././cogstat.py:1475
msgid "At least two variables should be set"
msgstr "至少应设置两个变量"

#: .././cogstat.py:1500
msgid "Variables to compare"
msgstr "需比较的变量"

#: .././cogstat.py:1502 .././cogstat.py:1959
msgid "Factor(s) (number of levels)"
msgstr "因素（等级数）"

#: .././cogstat.py:1922
msgid "At least one dependent variable should be set"
msgstr "至少应设置一个因变量"

#: .././cogstat.py:1925
msgid "A variable should be assigned to each level of the factors"
msgstr "应为每个因素水平分配一个变量"

#: .././cogstat_chart.py:509 .././cogstat_chart.py:583
#: .././cogstat_chart.py:713
#, fuzzy
msgid "Largest tick on the x-axis displays %d cases"
msgstr "x轴上最大凸起显示%d的案例"

#: ../ui/pivot.py:168
msgid "&Function"
msgstr "&功能"

#: ../ui/diffusion.py:191
msgid "s"
msgstr "秒"

#: ../ui/diffusion.py:192
msgid "ms"
msgstr "微秒"

#: .././cogstat_hyp_test.py:198
msgid "One sample t-test cannot be run for constant variable"
msgstr "无法对常数变量运行单样本t检验"

#: .././cogstat.py:1511 .././cogstat.py:1968
msgid "Factor level combinations and assigned variables"
msgstr "因子水平组合和分配的变量"

#: .././cogstat_gui.py:629 ../ui/preferences.py:71
msgid "Detailed error message"
msgstr "详细错误信息"

#: .././cogstat_hyp_test.py:298
msgid "Too small sample to test homoscedasticity in variables: %s"
msgstr "样本太小，无法检验%s变量的方差齐性"

#: .././cogstat_hyp_test.py:347
msgid "Too small sample to test normality in variables: %s"
msgstr "样本太小，无法测试%s变量的正态性"

#: .././cogstat_dialogs.py:1293
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: .././cogstat_dialogs.py:1293
msgid "On"
msgstr "开启"

#: .././cogstat.py:1153
msgid "Analysis cannot be run for constant variable(s): %s"
msgstr "无法对常量变量运行分析: %s"

#: ../ui/preferences.py:74
msgid "Restart CogStat to use the new language settings"
msgstr "重新启动CogStat以使用新的语言设置"

#: ../ui/filter_outlier.py:88
msgid "&Multivariate outliers filtering"
msgstr ""

#: .././cogstat_gui.py:364
msgid "Find more information about CogStat on its <a href = \"https://www.cogstat.org\">webpage</a> or read the <a href=\"https://doc.cogstat.org/Quick-Start-Tutorial\">quick start tutorial.</a>"
msgstr ""

#: .././cogstat_stat.py:838
msgid "Pearson's partial correlations with %s"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:975
msgid "Partial regression plots with regression lines"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:977
msgid "Sample scatterplots with model fitted lines"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1014 .././cogstat_chart.py:1015
msgid "residuals"
msgstr ""

#: .././cogstat_chart.py:1626 .././cogstat_chart.py:1627
#: .././cogstat_chart.py:1658 .././cogstat_chart.py:1659
msgid "Original variable name"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_mixed.py:122
msgid "Group(s) and factor(s) displayed with colors"
msgstr ""

#: ../ui/display_options_mixed.py:124
msgid "Group(s) and factor(s) displayed in x-axis"
msgstr ""

